<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://1216517407.github.io</id>
    <title>Gridea</title>
    <updated>2022-04-28T09:33:18.649Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://1216517407.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://1216517407.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>我曾横跨无数战场，也迎接过无数别离，我的身上承载着无数的夙愿与意志。指挥官做好承担这一切的准备了吗？——是吗…那就一起走下去吧，直到生命的尽头</subtitle>
    <logo>https://1216517407.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://1216517407.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2022, Gridea</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[永远的大E]]></title>
        <id>https://1216517407.github.io/post/CV-6_Enterprise/</id>
        <link href="https://1216517407.github.io/post/CV-6_Enterprise/">
        </link>
        <updated>2022-04-24T17:27:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>战争结束后你想做什么？——我？我的话，大概还会跟着你吧，毕竟战场之外也只有你身边比较安心了，你愿意……带我走吗？</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>战争结束后你想做什么？——我？我的话，大概还会跟着你吧，毕竟战场之外也只有你身边比较安心了，你愿意……带我走吗？</p>
<!-- more -->
<font face='SimSun'>
<p>在我还没入舰船这个大坑的时候，我只在星际迷航里听过 “enterprise” 这个名字，“企业？这个名字真的好奇怪！”这是我那个时候的想法，但是不知道怎么的，每次听到 “enterprise，engage” 的时候，总会感觉心里有些莫名的激动。正式了解到她还是我入坑碧蓝航线和WoWs的时候，而在那之后，enterprise 这个名字也不再是简简单单的“企业”的意思了。</p>
<p>回到那个炮火纷飞的年代，企业号还只是初出茅庐的新手，舰载机着舰事故也时有发生，她像一位刚上战场的新兵一样在太平洋上踉踉跄跄的航行着，直到那改变历史的一天。珍珠港的熊熊烈火燃烧着，毫无还手能力的战列舰们在入侵者毫不留情的炸弹中沉入冰冷的海底，而亚利桑那悲伤的眼泪也还在那片海湾上兀自流着，诉说着那段耻辱的历史。但也正是从那天开始，真正的传奇开始提笔撰写。</p>
<p>那天，海上的风很大，暴雨倾盆而下，企业陪着她的妹妹大黄蜂一起出海，和以往不同的是，大黄蜂上满载着陆军的轰炸机，杜立特带着自己的队伍，义无反顾的从颠簸的航母上飞上了天空，装着复仇的信念，飞向了那块弹丸之地。看着熊熊火焰，我想杜立特也会露出久违的微笑吧。</p>
<p>杜立特空袭让日本人决心与美国决一死战，于是，那场暗无天日的航母混战开始了。约克城级三舰一同出击，可是她们谁也不会想到，这是她们最后一次一起出击的机会。无畏的战士们在火炮防御网之间跳着死亡的华尔兹，他们拼死的俯冲，只为再靠近一点敌军的甲板，好让投出的炸弹一击制敌。经此一战，日本一航战全部沉没，臭名昭著的赤城加贺也带着自己的罪恶沉入暗无天日的海底。立下大功的企业转头想再听一次约克城姐姐对自己的夸赞，可是她看到的是奄奄一息无法移动的姐姐。她看见哈曼靠了过去，扶住自己的姐姐，想变成她的拐杖，可是来自水底鬼魅的鱼雷却将她们一起重创。在最后的时刻，姐姐把自己的“死神”送给了年轻的妹妹，</p>
<p>“我亲爱的妹妹，之后死神就麻烦你照顾一下了。”</p>
<p>注视着缓缓沉没的约克城，企业没有留下一滴眼泪，因为她知道自己的姐姐不喜欢懦弱的泪水。</p>
<p>很快，经过整修的企业和大黄蜂又接到出击的命令，这次她们要对付的是最新锐的五航战。握着手中象征着胜利的战斗之星，企业没有露出任何高兴的表情。当她回港的时候，只剩下她一人形单影只。企业冲出那片云雨区之后，她看到的是漫天的蝗虫般的敌机，而自己的妹妹却已经身着烈火，再一次的，企业只能看着自己的亲人离自己而去，大黄蜂像那些陨落的飞行员一样再也回不来了。</p>
<p>“对不起，企业姐，我先去陪着约克城大姐了。”</p>
<p>此时的企业，背负着巨大的压力，美军在广阔的太平洋能用的航母只剩下了她。她从不会退缩，伤痕累累的她带着女灶神义无反顾的离开了安全的港湾，踏上了注定满是苦难的征途。她背负着的不仅仅是战友，姐妹的希冀，还有着所有反法西斯战线人们的重托。对于她来说，要么凯旋，要么战死。于是，她带着属于列克星敦、萨拉托加、约克城、大黄蜂的飞行编队，誓死要与联合舰队决一死战。她的船员们，在甲板上摆出 “Enterprise VS Japan” 的字样，一舰敌一国，这就是企业对于胜利的决意。</p>
<p>企业像战神一样横扫了本子在太平洋上的战舰，当战事不再那么紧急，她终于可以回到自己的母港喘口气休息一下。工程师为她装上了最新的装备，她像孩子一样摆弄着那些武器，好久没看到她那样轻松的微笑了，她一定是在为自己获得了新的力量去保卫自己的国家而高兴吧。看着身边那些年轻的后辈，她看到了那熟悉而又陌生的背影。</p>
<p>“姐姐！她们是把你修好了吗？！大黄蜂，你也在啊！我真的好想你们！”</p>
<p>看着不知所措的“约克城”和“大黄蜂”，她这才发现，她们只是继承了来自自己的亲人的名字的新生代航母。</p>
<p>“对不起，我认错人了。”</p>
<p>企业有些落寞的看着蔚蓝的地平线，身体却被人轻轻拥住，</p>
<p>“企业姐，带我们出战吧，我们也想成为那样的无畏的战士。”</p>
<p>熟悉的话语响起，两行清泪从她的脸庞上滑落，她真的已经忍耐了太久了。泪水里倒映着的是自己带着大黄蜂一起训练时的场景，</p>
<p>“企业姐，你说我们要怎么样才能成为约克城大姐那样无畏的战士呀！”</p>
<p>终于，这次的大战她不再形单影只，带着新生的埃塞克斯级，她在马里亚纳把本子积累了两年的海空力量全部付之一炬，曾经沾染着无数美军飞行员鲜血的零式战机也不过是马里亚纳上空待宰的火鸡而已。她放声大吼，所有的积恨她都要加倍奉还，</p>
<p>“再来啊！你们再来啊！你们这些凶手！”</p>
<p>不久之后，莱特湾海战爆发，企业摧毁了日本所有的航空力量，最后一艘参加过空袭珍珠湾行动的正规航母瑞鹤沉没。她的嘴角没有一丝笑意，她或许早已麻木了。</p>
<p>“或许自己的使命在这里就完成了吧，后面的就托付给新生代的她们吧。你们已经成为可以独当一面的战士了，那我也可以休息一下了吧。要好好的，约克城，大黄蜂。”</p>
<p>本子的联合舰队终于把大和号开出了港口，没有人和她摆开架势大战，等待她的只有漫天蔽日的战机。片刻之后，世界上最大的战列舰沉入了海底，曾经辉煌的大舰巨炮也宣告在此落幕。远在千里之外的企业默默的为大和送行，从空袭珍珠港到大和号沉没，这四年，企业见证了本子整个疯狂的国家的崛起和衰败，她也以一己之力，加速了这个帝国的覆灭。</p>
<p>不久，企业被日本的自杀式神风战斗机击中，不得不回到船坞修理。三个月后，这位饱经风霜的战士在船坞里收到了日本战败投降的消息。可是已然孑然一身的她，又可以向谁诉说这份喜悦和艰辛呢。她傲然走到了战争的最后，带着姐妹和战友的重托，她或许真的需要好好休息一下了。</p>
<p>企业号比进入东京湾的任何一艘战舰都有资格接受本子的投降，但是企业或许对这些根本不会在意吧，她应该会笑着把这条消息丢在一边，笑着对照片里的姐妹讲述自己经历的一切。一位失去猎物的猎手，又还剩下些什么呢？有人为她被拆解的命运而唏嘘，但或许这是这位战士最好的告别方式。那个自己曾经誓死捍卫的自由国度，转头就背弃了自己。那样就好，停留在那个战火纷飞的年代就好，战士的归宿永远是战场。她笑了笑，慢慢消逝于炮火的黑烟中。</p>
<p>“我曾横跨无数战场，也迎接过无数别离，我的身上承载着无数的夙愿与意志。指挥官做好承担这一切的准备了吗？——是吗…那就一起走下去吧，直到生命的尽头。“</font></p>
]]></content>
    </entry>
</feed>